李慧玲談UGL 收梁振英律師信

2018年07月21日

李慧玲談UGL 收梁振英律師信

【本報訊】網台D100主持人李慧玲（圖）昨日在節目《左右大局》透露，本月初收到由前特首梁振英發出的律師信，指她在6月28日的節目間的評論有誹謗之嫌，要求道歉。李慧玲已委託何俊仁的律師行代為回覆，她強調評論有可靠消息來源，而作為時評節目，自己是基於公眾利益而作出公允評論，不會道歉。

「坐監都唔會公開消息來源」

李慧玲指，當日節目談及最近的港鐵連串事故，其間談及港鐵董事、董事局、澳洲UGL公司與禮頓的關係，提出了梁振英在當中的角色，梁振英於律師信中指內容有失實及誹謗成份，要求李道歉。李稱已做足心理準備，「去打呢一場硬仗」，「去到坐監我都唔會公開消息來源」。她稱最後若要打官司，或須發動眾籌，希望市民支持。

網台D100「老總」李錦洪昨亦於節目中開咪，指作為評論節目，難免得失好多人，「如果招致投訴同官司，一定會同主持人去面對」。李錦洪稱，相信李慧玲已過濾消息的可靠性，並因公眾利益作出公允評論。他留意到發律師信是梁振英的「本色」，某程度會產生震懾作用，但強調該台不會因而懼怕，也不會從此收聲，會為言論自由而戰。

梁振英過往多次因為UGL向各界發律師信，包括《蘋果日報》及立法會議員梁繼昌，發起「天下為公」眾籌追查UGL事件的民主黨立法會議員林卓廷更先後收過梁4封律師信。

林卓廷回覆指，「梁振英與其成日出律師信，不如公開晒佢聲稱擁有嘅資料，咁就唔使外界咁多質疑」，林亦指李慧玲作為傳媒人須保障消息來源，「佢（李）作出嘅評論係咪公允同合理，抑或梁振英（對李的）嘅批評更合理？相信市民嘅眼睛係雪亮嘅」。本報向前任特首辦發電郵向梁振英查詢，截稿前未有回覆。

■記者許偉賢

上一則
上一則
新選區後日公佈 元朗勢掀混戰

下一則
下一則
康文署平價班 半數非港人 內地人搶學獨木舟

唔做特首有得做全國政協副主席
已經擁有殺人放火金腰帶
不如公開傾下習近平
玩火